[台]鋼鐵人突然放鳥《復仇者4》上海發布會！ 爆卡在1個關鍵「拒絕入境」

《復仇者聯盟4：終局之戰》（Avengers: Endgame）17日下午舉辦上海發布會，原本預計出席的「鋼鐵人」小勞勃道尼（Robert Downey Jr.）、「美國隊長」克里斯伊凡（Chris Evans）突然缺席，官方指前者因「個人原因」回了美國，後者因拍戲耽誤但會趕來參加影迷慶典活動，不少網友揶揄去年C位事件惹他不爽，然而韓媒揭曉缺席真正的原因。

漫威總裁凱文費吉在《復仇者聯盟4：終局之戰》上海發布會一開始表示：「大家好，感謝各位今天的到來！然而，在開始之前，很抱歉告訴大家，小勞勃道尼因為個人原因，不得已提前返回美國。他深知中國影迷的熱情並且十分希望能夠親自來到現場，希望向大家表達他的感謝和歉意。同時，克里斯伊凡直到昨天深夜還一直在波士頓進行拍攝，目前正在飛往上海的航班中，他今天也為各位帶來了一些話。現在，另外3位復仇者們和導演羅素兄弟已經準備好與各位見面了！」漫威影業隨後在微博保證，克里斯伊凡將如期出席18日的慶典活動。

由於「鋼鐵人」小勞勃道尼才剛結束《復仇者聯盟4：終局之戰》南韓宣傳，臨時缺席返回美國，引發譁然，「#小勞勃特唐尼缺席復聯4發佈會#」登上微博熱搜，不少網友揶揄去年《復仇者聯盟3：無限之戰》上海首映會發生「C位事件」有關（讓陳奕迅等與電影無關的藝人站在正中間，主持人要求「鋼鐵人」小勞勃道尼、「美國隊長」克里斯伊凡「站到旁邊」），讓他看完南韓首映之後，突然想起在去年上海的不好回憶而離開，不過也有網友呼籲酸民不要亂扯，畢竟本人曾在社群平台發文告訴大陸粉絲即將赴上海，「要是不爽就不會答應要來了。」

然而南韓媒體《NEWSEN》以標題「中國拒絕專機入境，小勞勃道尼直接返回美國」撰文，揭露「鋼鐵人」小勞勃道尼缺席《復仇者聯盟4：終局之戰》上海發布會的真正原因，官方目前尚未證實消息。此外，他主演的電影《怪醫杜立德》近日面臨補拍，不確定返回美國是否與此事有關。

睇完成篇文咩重點都冇 都唔知乜撚關鍵 浪費時間

最後都冇講原因，呃位

明星仔

垃圾寫到1999就咪post啦

中國拒絕專機入境，小勞勃道尼直接返回美國

D鬼佬無畀利是中國D入境官員吧

香港都有報 點解要貼台灣新聞

方便支那詞語滲透